教育局出指引：初中生需至少上15小時基本法堂

教育局早前就初中中史課程改革諮詢，建議大幅增加教授「香港史」及培養學生的國家、民族歸屬感，加上局方疑推出《基本法教育》，惹來洗腦國民教育分拆上市、借屍還魂的疑雲。《星島》報道引述消息指，獲悉課程發展議會已通過的《中學教育課程指引》，將新增《基本法》課時要求，全港中學須在初中的3年內預留至少15小時教授《基本法》，當局將於明年1月正式公佈。

報道指，課程發展議會上月底通過修訂後的《中學教育課程指引》，就更新作出最後建議，有關指引建議學校須按指引審視校內課程，以一般中學課堂每節40分鐘計算，即須安排約22堂教授《基本法》，至於高中階段則不設課時指標。據了解，學校可選擇如何編配《基本法》課時安排，除課堂講授外，亦容許學校在教學形式有所彈性，可作為綜合人文、生活與社會等科目的教學單元，亦可獨立作為教學活動，甚至配合電子學習、境內外的學習經歷活動等。

報道又指，稍後當局會向中學校長進行簡報會，當局亦將正式推出中學版的《基本法》規劃及自我檢視工具，校長須填寫《基本法》教育的學習時數、交代所教課題配合《基本法》哪一章節與條文，運用哪些教學資源及學習評估方法等，供學校自我評估。

教育局2012年強推國民教育科，被指洗學生腦，引發家長和學生佔領政府總部「公民廣場」，迫使當局擱置課程。教育局2014年推出新的《基礎教育課程指引—聚焦．深化．持續（小一至小六）》，在「國民身份認同」的內容中，作大修改，包括「提高學生對國家的認識，加深對《基本法》及『一國兩制』的理解，並建立對國民身份的認同」。同年，國務院新聞辦發表的《「一國兩制」在香港特別行政區的實踐》白皮書，被轟超越了《基本法》條文，內容備受香港法律界及學界質疑。至2015年，新版官方《基本法》中學教材提出行政、立法及司法三權合作論等內地觀念。

如果係教勞工法既我會支持既 等學生唔會咁易比人昆

借機洗腦既不了

上番15小時 Constitutional Law 嘅 prerequisite 先好講

中国特色法律